★返工=？ 突解僱近廿名紥鐵工 屯門地盤疑欠薪 鐵漢述養家重擔流下男兒淚

有汗出無糧出，屯門地盤紮鐵工人發起靜坐示威控訴。工人在地盤出入口抗議，混凝土未能送入地盤，工人所屬二判公司「宏建」負責人僅要求示威者離開，又有人報警處理，勞工處派員到場調停。
有工人指，經常要瘋狂加班，曾試過開工22小時，「淨係用10分鐘倒盒飯入肚，點知話炒記炒，連糧都冇得出。」
談起過去數月加班的辛酸，紮鐵工阿民不禁流下男兒淚。上有高堂，下有妻房，養家重擔全壓在他一人身上。被解僱後為保生計只能降價，即使擔心參與示威會被「點相」影響找工作，也決心站出來討回公道。

無錢畀家用、還我血汗錢」

屯門新益里5號一個正在興建的地盤，有約20名地盤紮鐵工人被拖薪，今早往地盤門口靜坐示威，要求外判商出糧。他們口呼口號，「無錢畀家用、還我血汗錢」、「宏建精神、壓榨工人」等。警方到場調停，一名自稱宏建董事的男子亦到場，並向示威工人表示，「讓開先有得傾」。工人沒有理會，堅持「不支薪、不離開」。

18名紮鐵工受僱於宏建建設(香港)有限公司，自今年1月開始在地盤開工，3月4日早上，18名紮鐵工人突然收到宏建通知， 他們被即時解僱，要求他們不必再到地盤工作，但沒有向工人支付1月、2月及3月的加班費、7天代通知金、及部份基本薪金，合共約45萬元。

鐵漢述養家重擔流下男兒淚

一眾紮鐵工人輪流發表意見，阿民於分享時，想起過去數月加班時的辛酸，不禁流下男兒淚。阿民育有一名半歲大兒子，又要照顧八旬的父母，由於太太要在家中照顧兒子未能工作，家中的經濟重擔壓在他一人身上，「賺錢都係為咗屋企，一個人要養4、5個人。如果唔係我咗我個仔，我一定唔會做紮鐵。」

入行6年首次被拖欠薪金

阿民稱，被解僱很無助，要四處找工，雖然現在已找到了工作，但同樣面對被欺壓，「你明明係大工，正常要收2000幾蚊一工，佢同你講只可以畀1900蚊，你冇得揀都要做。」入行6年的阿民是首次遇到被拖欠薪金的情況，他稱知道參加示威行動或會被點相，影響未來找工作，但他認為啞忍只會助長歪風，又認為自己血汗錢，一定要追討。

瘋狂加班 晚上12時放工

入行六年的梁先生是家中的唯一經濟支柱，突然被解僱感到很徬徨，因兩名女兒仍在求學階段，一個中六畢業讀進修課程，一個讀小二，「突然被炒好大影響，等緊我份糧食飯，小朋友書簿費都要出。」

「開足22個鐘工，用10分鐘倒盒飯入肚」

梁生被拖逾2萬元的薪金，他稱自1月開始，一班工人已不停要求加班，正常上班時間是由早上至下午5時半，但他經常被要求加班至晚上9時、12點，甚至試過至翌日早上6時，「開足22個鐘工，淨係用10分鐘倒盒飯入肚，點知話炒記炒，連糧都冇得出。」被解僱後心情梁生心情受到很大影響，出現失眠情況，「手停口停，今日唔知聽日事，成日好慌，做得好地地都被炒。」

入行4年的許先生是入行以來首次被拖糧，自己被拖3萬多元。許先生透露，試過早上7時開工至翌日6時，直言做紮鐵，長期在3、40多度的地盤開工是「搵命博」，出來示威是為了討回公道

工程承辦商華營建築有限公司地盤主管鍾先生指，向宏建了解過情況，薪金已全支付，至於加班費，宏建認為工程是承包制，工人有責任要完成工程。鍾先生認為，宏建與工人之間有誤會，是老闆忽略了工人的加班費、代通知金等。

由於工人於地盤入口位置靜坐，地盤所需的混凝土未能進入地盤，鍾先生稱，今日約有30車混凝土未能進入地盤。鍾先生報警處理，警方到場了解情況，並通知勞工處人員到場處理。

開22個鐘好痴線

如果唔係我咸濕，我一定唔會做紮鐵。」

將2日工作塞落1日schedule,叫你OT就可以省一半錢。

之前d報紙係咁吹奏做紥鐵
又話咩大學生都走去做紥鐵
根本就係伏黎

地盤正路ot兩個鐘已經半工，四個鐘一工，ot 係反而貴左

咁撚窮都仲要中出 最好快撚D過勞死

只有伏 才會吹奏

好嘢 ---只會嚴禁參與

生乜撚野仔，最好全部閹撚哂佢
亞洲人口過多

全部公仔佬 點解唔吹雞圍間公司

地盤邊有代通知金
想屈人

有料洗撚做地盤咩
佐敦做個濕鳩睇場印印腳有女屌唔好

原則上係應該有，但習慣上冇人追姐

卒仔，點吹雞？

姐係it???

當賣壞帳比自己公司
分番少少好過total loss

做咁多個鐘唔累架咩？邊有力做呀係咪個個係度扮工呃鐘

老貓=？？

腦魔

點解地盤呢行唔實行收錢先做嘢？做雞咁低賤都係收錢先做啦

收左$先，你永遠找不到呢個工人

夠膽企出黎個堆45萬者 之前都唔知做過幾多次啦呢類仆街公司

鐵漢淫情

你錢多得過間公司？

吹奏地盤

呢班人睇落都似吹奏自己搵好多既連登地盤仔

説好的穩定收入同埋早過寫字樓收工呢？

有d地盤返工只係賭錢輸左，返一兩日賺返個本，就人間蒸發，你估仲係剛讀完書𡃁仔d返工心態咩

加油

誠信咁差又唔怪得全行都咁賤，啲工人都唔係完全無辜

地盤佬OT有幾多真係做野

之前仲拍埋d死人片 又話大學生都做 又話地盤佬唔一定臭 放工換個衫 扮到拍電車男咁水人入行

香港勞工法例同第三世界一樣
衰左支那 （計字面上）

開22個鐘 吹撚到

delay 比人claim LD 咪仲甘

屌你老味，依家出啲記者出post係咪唔洗檢查有冇錯字

14億人都黎得香港爭食
醫療 工程 政府工已經係咁
全世界係未得香港咁無掩雞籠

之後有巴打做水泥公司開post
一車先三幾千

所以地盤散工好注重現金出糧，可以即時過大海，賭錢大過天，你估真係避稅咩

你有門好嘅獨市生意/專業技術
會唔會周圍同人講/上網同人講

返去拆返紥左既鐵

啱油水位永遠無外人入到行

正路係有㗎但係無人會畀

係連登先吹奏做地盤

咁撚型棍都比人欠人工呀？

痴左線?..

1m3 一千左右睇級數
1車full load 7.3m3

帶袋啦仆街 之前仲吹奏地盤

分日薪定月薪
月薪就一定有
不過呢班似日薪

OT係間公司要求囉

最後政府都係叫佢地收七折

地盤佬投民建聯阿嗱，鬧佔中阿嗱，示威阻你搵食阿嗱，而家面對資本家強權，邊個幫你出聲？

呢個香港咩事，人地出賣勞力，辛辛苦苦養大啲仔女，又冇偷呃拐騙自力更新，都俾人屌?
關你班柒頭撚事咩，死返去打j啦，你就算月薪十萬除左叫雞都冇女俾你屌架啦

考慮到係香港 窮撚唔好生仔係好d 既 不過你清楚曬人地所有野咩
人地又有返工 而且返紮鐵養家 又唔係偷唔係搶
冇啦啦一句就比你咒過勞死

睇你咩grade同要幾多咋

套用番個邏輯姐
冇人吹奏,個個話衰,叫人唔好參與
耐唔耐又會有個PO話做IT識搵其實好好搵

行規黎一拖數你都預左得七折架啦

我唸起哩套野

IT唔係用黎打,係用黎創業,唔係等同做狗..

紮鐵人工高福利好，快d入行

最盡上8.3呀

郁啲就上街，阻住香港經濟發展，真係讀屎片架呢班廢中

咁都要追,一定係垃圾90後

傻仔。開夜仲貴過日工，x3 or x4咁計

唔好用連登黎代表香港

其實封住地盤閘都算係最有方法既追薪方法

地盤PM 你阻佢石屎期唔係剩係三十車石屎
仲有成堆釘板扎鐵BS 果日可能冇野做同你數人頭claim 錢

大判就會claim 番冇出糧引致示威塞車閘既判頭

就咁睇佢慳45萬
呢獲比大判代佢出糧+claim 番其他行頭
渣正黎做應該200萬都未必埋到單

之前唔係連登話咩玩捉廿年唔讀書
中三出黎輕鬆高人工過你班大學生咩

正班友今次識玩

呢啲低賤工種就請外勞啦
500蚊一日大把外省佬爭住做
規定唔可以做多過7年 廢事佢地拎身份證
依家比咁多錢請班書都唔讀嘅廢人去做
搞到啲基建工程咁大開支

工人承包工程？ 承包左就係老細啦！ 不合邏輯 , 睇下個官信唔信你！

咁點解你返工唔係出咗糧先

正路間判頭一朝早見出事就應該即刻禁錢7/8折找數
咁樣拉一拉banner 就大判有權代出糧再追討其他關連損失

來了，建造業爆了

咩啊，it個個都可以入到行，參差啫

一層壓一層,鬥賴皮

不嬲都話紮鐵釘板拖糧係好常有嫁啦
仲入行根本on9
啲老師傅做左廿鳩幾三十年都開唔足工，都唔明點解仲有人入行

以前兩個鐘計一工
開晚夜3-4工
加埋朝早一日五工都幾撚爽

用10分鐘倒盒飯入肚 真係同奴隸冇分別

計乜都冇用，冇糧出一招KO

只有伏 才會吹奏

話左地盤大把已經冇工開

工人承包制？傻左？
承包又計日薪？自打嘴巴到

如果唔係你老豆咸濕，一定唔會生你出黎

吹奏嗰啲撚樣十個有九個都係局外人未撚做過就又話好又話正
有幾可聽到做緊嗰啲話份工正呀爽呀好好做呀

出現金冇經銀行，一陣未出話出咗俾你咪仆街？簽收可以冒簽嘅姐

散工就一定冇 長散都有架

常識

香港工程瘋狂超支有油水d：嚴禁參與

仲7拆，冇雙工唔走

你覺得好好

杯渡路99號，華形地盤

宏健扎鐵

業主： gleeville one co. Ltd.

明明工人係苦主，宜家俾建築列入黑名單

為左唔爆 政府被逼為起而起
最終都收唔到科

兩三年前一堆報導話地盤好過做IT , 不過呢兩個行業都係叫人食屎

尊重

幾多地盤佬無報稅

五勞七傷長期病

ot遲早過勞死

至於加班費，宏建認為工程是承包制，工人有責任要完成工程。鍾先生認為，宏建與工人之間有誤會，是老闆忽略了工人的加班費、代通知金等。

香港做商人第一中指: 泯滅人性

連登仔眼中既神職點解會搞成咁

啲老闆、總承建商係咁仆街

今次點解冇上蘋果新聞同埋yahoo新聞？

工數都想唔找同埋想cut人一半

地盤有燈

呢個世界有電燈呢一樣野㗎

做得好呀 30車石屎可以全部報廢

惡性循環，業主逼二判，二判逼三沙，都係大半個經理同老總冇用，唔識同人傾，不停講追期，下下要開嘅至八九點，假日都要上班，逼死分判。

啲老總、經理你估真係為地盤好咩，只不過係為自己份獎金花紅！

等你哋成班傻仔做到死下死下，佢就不停喺後邊翹埋雙手係咁鞭你地！

日薪都有
識玩

關工種咩事?
明明就係間野問題
就算做文職都會遇到d仆街拖糧

屌你老母大陸狗開公司用大陸式壓搾手段，終於响香港出現了!

計日薪架嘛 要求公司即日出糧咁又得唔得? 就算拖 最多咪比到佢拖1-2日糧 起碼唔洗蝕咁多

我唔係無試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺咗嗰一萬幾千。我試過，但係出面嗰班人...出面嗰班人呀，佢哋識建築、識起樓咩？佢只係攞少少錢出嚟，攞少少時間，炒起個樓市就不停喺度賺大錢，咁叫做公平咩？你出去問嚇人，是但問一個人，問嚇佢哋需要啲乜嘢，佢嘅答案好簡單，只係想要一間好普通、好普通嘅樓！點解佢哋要用成世人嘅時間去供一層樓呀？因為啲有錢佬喺度玩嘢呀！越有錢就越有得玩呀！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩！

呢個世界公平咩！

最奇怪係公司話出晒糧俾班工人, 但工人又話拖左佢地部分基本糧未出...
仲有做地盤係咪無OT 錢計既?

大判一舊＄咁出俾二判，入面包咗工同料＄，之後二判hold起工人啲糧

男既閹，女既紅毛泥封閪

紥鐵工唔係六萬一個月咩？

都已經淪落到做地盤

生乜撚野仔啊
自己都搞唔掂隨時冇飯開
仲要啲細路跟埋一齊捱餓 戇鳩

啲仆街業主、大判冇人性

咁你死全家未

有撚咩 大把紮鐵佬一個月開得十工
2500工/日，都係得25k
仲要地獄級辛苦

但偏偏呢行好多人心態都係痴撚線
日日話趕起貨
我心諗單工程又唔係你既
打份工打到好似間公司自已有份咁

返22個鐘養家真係好撚慘 港人悲歌

冰山一角，香港人跟本爭扎求存

之前返過暑期工識一位人 夜晚通頂做月餅 早上返地盤 仲有位識 踩10個鐘做廚師 凌晨去人地餐廳洗廚房 2個都係為咗養頭家 真係好撚慘

拉左未

非法集結 煽動 恐嚇

人地摺埋 咩都冇

一單新聞有幾多錯字？

人地等開飯

都老屈左總承包制，你們覺得會俾OT錢?

攔石矢車真係高章，條數唔知要揾邊個食，安全罸金都唔夠cover

識其中一個 佢地班人成日比人拖 鬼叫佢地戇鳩明知蛇頭判頭拖都照做 因為佢地依家個行頭愈來愈少野做

睇留言就知連登仔真係冇得頂

直接人道毀滅

冇能力冇錢就咪鬼生仔啦
咪鬼建立家庭

你做死自己，你後代一樣遭殃

日本人有時係做得岩